Annabelle Bernadette Clémentine Dodd était une petite fille sage et étonnante à la fois.	
Elle croyait pouvoir tout faire toute seule comme si elle était déjà une grande personne.	
À la maison, Belle avait une très grand amie, Béatrice Smith, qui veillait sur elle.
Chaque jour, elles travaillaient côte à côte, sans que Béatrice ne quitte Belle des yeux.	
Béa était pour Belle la meilleure des guides.	
La maman de Belle était occupée... bien trop occupée pour jouer. Et son papa n’était jamais là. Aussi, heure après heure, jour après jour, Belle aidait Béa, et Béa lui montrait le chemin.	
Le premier jour de la semaine était jour de lessive. Elles étendaient les vêtements au grand soleil et Belle s’amusait à confectionner d’immenses bouquets de pinces à linge. Alors Béa s’exclamait à	sa façon bien à elle : « Seigneur ! Dieu sait que tu fais ce que tu peux, mon enfant ! Mais laisse donc ces vêtements flotter un peu au vent. »		
Puis elles descendaient se baigner dans l’océan. Main dans la main, Belle et Béa, au bord de l’eau...	
Le deuxième jour de la semaine était jour de repassage. Belle vaporisait de fines gouttes d’eau les chemises, les pantalons, les corsages, les jupes et les mouchoirs. Tout y passait : la table, le tapis,  le sol... même elle ! Mi-amusée, mi-inquiète, Béa s’exclamait : «Donnons donc à cette pièce une chance de sécher ! »	
Puis elles allaient à la plage dessiner dans le sable. Main dans la main, Belle et Béa, au bord de l’eau...	
Le troisième jour de la semaine était jour de ménage. Tandis que Béa époussetait, Belle dansait avec son balai en virevoltant de plus en plus vite. Béa était là pour éviter une catastrophe. Parfois elle s’arrêtait pour l’admirer et s’exclamait en souriant : «Seigneur tout-puissant! Comme tu es gracieuse, mon enfant ! »	
Puis elles partaient gaiement à la plage chercher les trésors rejetés par l’océan. Main dans la main, Belle et Béa, au bord de l’eau...	
Le quatrième jour de la semaine, elles allaient faire des emplettes et chercher des légumes au potager. Belle farfouillait dans le sol et rapportait des vers de terre qui s’échappaient dans la maison. Les mains sur les hanches, Béa s’exclamait en faisant une drôle de tête : « Toutes les créatures de Dieu ont droit à un refuge !»
Puis elles allaient à la plage construire de magnifiques châteaux de sable. Main dans la main, Belle et Béa, au bord de l’eau...	
Le cinquième jour de la semaine, elles faisaient cuire du pain ou leurs biscuits préférés. Belle était l’artiste, Béa, la boulangère. Il en résultait des rangées de savoureuses	
pâtisseries. Béa se retournait en s’exclamant : « Dieu en est témoin, mon enfant. Il n’y a que toi pour faire d’aussi beaux gâteaux !» Puis elles en emportaient quelques-uns pour aller goûter à la plage. Main dans la main, Belle et Béa, au bord de l’eau... Le sixième jour de la semaine, Belle et Béa s’attaquaient au gros ménage, comme laver les vitres ou frotter le plancher. Ce jour-là, elles ne travaillaient que le matin, chantant et plaisantant pour se donner du courage. Quand elles avaient fini, Béa disait à Belle : « Viens t’asseoir dans ma chambre, nous regarderons l’océan.»	
Elles grimpaient l’escalier de service qui menait tout en haut de la maison et passaient l’après-midi dans la chambre de Béa, une chambre remplie de livres et de jolis bouquets qui sentaient bon.	
Le septième jour de la semaine, Belle était l’invitée de Béa. Elles assistaient toutes les deux à la messe dans la petite église où Béa avait l’habitude de prier. Belle chantait à ravir. En ce jour spécial, Béa s’exclamait : « Alléluia! Quel bonheur de t’avoir auprès de moi !». L’après-midi, elles lézardaient au soleil dans le jardin, rendant grâce pour le travail accompli durant la semaine.	
Un jour, un jour comme les autres, Belle eut envie de quitter la maison pour aller jouer seule dehors. Personne en vue. Elle prit son gros ballon rouge et se dirigea vers l’océan en se répétant : «Je suis grande. Je fais ce que je veux! » Soudain, d’un bond, le ballon lui échappa des mains. Belle courut dans l’eau pour le sauver. Elle se sentit forte et courageuse, jusqu’au moment où une vague	énorme la frappa. Restée à la maison, Béa se retourna. Où avait bien pu passer Belle ? Elle se précipita vers la plage aussi vite qu’elle le put. Béa se jeta à l’eau tout habillée. Il n’y avait pas de temps à perdre. En quelques brasses, Béa parvint à atteindre la fillette terrifiée et la serra dans ses bras. Alors Belle et son amie Béa sortirent ensemble du bel océan bleu. Le ballon rouge poursuivit sa route... Béa porta Belle près du fourneau de la cuisine, l’emmitoufla dans une serviette moelleuse et lui apporta un bon chocolat et des vêtements chauds. Une fois réchauffée, Belle prit la serviette et  essuya le visage de Béa pour la réconforter. Lui tendant une tasse de chocolat pour se faire pardonner, elle s’écria : « Oh, Béa ! Béa! Excuse-moi ! J’aurais dû te demander de venir avec moi.» 
